討論下Apple 年尾個發佈會既壓力

***, 支那為 都已經準備好推出全新一代摺機
明顯已經走前Apple 好多。
有見上年Apple 出XR 呢類型機, 科技水平嚴重停滯左,
銷量同口碑已經大幅下跌。
今年既發佈會可以話係近十年最重要既一次
大家覺得apple 可以點應付?
仲有無貨喺手? 或者跟唔跟得上市場既轉變?
如果好似上年咁既質素
股價同市場真係會慘不忍睹 ...

新一代摺機 = 走得前?

可以話如果冇新野，股價即向下插

有，會加價到2000 USD, 加大D個 mon，整薄少少, 調低其他舊版 iPhone 速度

最多加兩粒鏡頭比你

iPhone iPad 裝到MacOS 係必殺技

咁都叫有啲r&d嘅成果發表咗出黎
apple如果無啲刺激到市場嘅野發表，會有啲危險
好似faceid同macbook touch bar係完全唔夠
後者更加係我無聽過人讚

其實係。
講左好多年電話發展去到樽頸位,
各大廠都唔知點發展, 或者咩方向發展,
唔講摺機, 講 mon 下手指模解鎖
唔講解鎖, 講 逆向無線叉電
蘋果的確係乜新科技都無推出黎。
而今年*** 同 支那為 呢兩部摺機的而且確再走喺apple 之前

今年預咗冇力
睇吓iOS 13有咩招出

再靠ios 我覺得已經唔夠競爭

我期待佢最少要跟到市場個步伐
或者用第2個方向 shock 到全世界
出3 鏡頭就算既話,
我自己覺得 已經係完敗

當屎為部摺機夠膽賣咁嘅價錢嘅時候
下一部iPhone會賣幾錢

一部15 一部20
起碼都要35啦

Apple 點會無留一手
差在三星俾唔俾到危機感佢地,逼佢出手姐

之前surface pro都逼到佢開一條我個人認為apple近年最有誠意既ipad pro

新i窿有4000電我都收貨

除左減價，出返細機
諗唔到佢會有咩驚喜

屏下指紋，打孔，三鏡已經唔係新鮮野黎
佢依家咁保守
根本唔會有劃時代產品出現

XS 已經技窮，
第一次新款機無任何新功能

之後都好難期待佢有咩進步
最多咪換粒u

iPhone 跟到2019年嘅科技水平都夠班人打飛機打一年啦
仲洗乜諗新野

iPhone吸引力大不如前
賣少咗iPhone事小
少咗人用iPhone導致周邊啲服務冇人用先事大

就係咁先有壓力
以前年尾出發佈會 因為睇住黎食
*** 點都追唔到 所以完全無壓力

而家既廠已經不停出新野
apple 上一部max 有乜野新功能
其實我真係數唔到出黎
所以就算佢而家出返d 屏下指紋etc 都係視作常規野
甚至係「補返」應該要有既野 落去

Apple既壓力其實係好撚大

垃圾進gap狗唔覆post
全家百病纏身長命百歲

如果ipad pro行到mac os 會更有誠意
行ios始終覺得只係iphone放大版
好多野都做唔到

可能有8個鏡頭

屌你老母gay cook
俾返touch id我

iOS 13 係重點
硬件要配合軟體先發揮到功用
希望係電池上有突破
摺mon 都係未成熟 未係時候出來

講真睇屌米發布會重有驚喜過佢(有新野同價位升級係SJ以前玩法)
當然唔夠依幾日三星華為重量級對決咁好睇啦

摺機係唔係下一個發展方向都係未知之數
重要依家個定價上到2萬蚊先買到部5G版

電池 係一個突破點
不過如果要拎返主動權
一定要有一兩個新功能, 或者新搞作
咁先會夠noise

加上有人挑釁下 個討論變到好精彩

S10 5g好似都係萬幾？無留意價錢

有d 巴打話, 未純熟就推出黎未必好
我認同既

不過另一個角度睇
出先就係出先
變相無左個大驚喜
*** 個發佈會
逆向叉電同摺機, 係我近年第一次 既樣

新一代kirin永遠用來年尾打apple

MAC PRO UPDATE

公道講句
反叉係華為出先

過去幾年
apple 3* d 吱牙膏太悶
根本佢地知對方咩料 (是敵是友)
合謀唔洗出咁多力又可以加價

今次連最強三星都比人KO收肉
我諗佢地 d 設計真係唔會再 hea

仲講加價
上年破萬後已經跌左兩成銷量
部機又唔係有咩特別功能
幾先進都好，一定比下年科技追上
啲人點會買

冇壓力 變下電話size
搞個4鏡頭/靚啲鏡頭
加啲冇用功能
再加價

idog狗衝

Luxury 嘅嘢你識乜

求撚其出啲野idog 咪又繼續買

利申 用緊iPhone7

石墨烯

反其道而行, 出iPhone SE s

睇返今年既銷量
同埋對手既野心

好難再可以改下size 轉過張chip 就出新
nokia 都5 鏡頭
年尾佢出3 鏡頭都只係追和***既步伐
點先可以再領先世界 就係佢地既壓力所在

將Ios改到勁成咁比起macos 夾硬對入ipad更有誠意

最慘既係2021先出到5G
依兩年應該都係Android玩晒

依個就算研發到邊個夠膽出 一定小左好多人換機

之前見牙為吹奏過話有突破
但都冇推出黎

如果apple 真係要2021 先出5g
佢真係會大落後得好緊要 ..
Ice Age 咁既feel

果個係石墨希散熱 好似用左係mate20x?

摺mon真係有實際需要？

就等如三星十幾年前投資oled果陣有冇人覺得oled係好嘢？

支那為部機個摺痕

中立角度
我覺得唔係「先手」類型嘅新嘢
始終「摺」呢個concept都唔係從未出過
你話整到成粒波咁就話姐

不過睇死佢都係冇新嘢架喇又，Tim 咁撚廢

其實有時真係唔知Apple唧牙膏唧到咁做乜
摺mon／屏下指紋呢啲好易瀨嘢／可以有其他solution嘅技術就話要慢慢完善先出
但有啲嘢真係唔知點解要滯後咁多

生產量追唔到銷量

除咗摺mon嗰下，冇得摺嘅機係咪做唔到摺mon機嘅功能？

雙卡都遲人10年8年

今年S855應該會玩晒
之前吹到要成七八千蚊部
屌米部 mix3 公布左五千幾
應該係門檻最低既 5g 機
iphone XR 又M又厚賣六千幾真係好尷尬

你依家仲有試過買唔到iphone

依個應該唔關技術事
佢地雙卡都係為左討好大陸狗市場

Apple 或成大嬴家

重要冇得獨立開關果下真係o咀
今時今日.....

跟機火牛仲係5W真係抵屌

就算比幾舊水買既都係18w
人地出到55w啦

係好撚需要，單手用4.6吋，要專心睇野就隨時打開變7.3吋，屌諗起都好撚爽

加sd card slot , iPhone 黎講真係全球首創

行MacOS

唔係。
不過你唔明大家個重點
重點唔係摺機
係新野。
Iphone 需要新野, 唔係再改size 改chip 就推出黎
如果iphone 呢次唔係摺機, 係starwar 咁樣投射出黎
摺機即刻收皮添
而個post 既重點就係仲有無新技術推到出黎
減輕而家面對既壓力呀

轉左印度生產賣唔賣到咁貴
QC效率保唔保持到
真係個考驗

有獨立開關下話

Iphone X果期咪係囉
Faceid配件唔夠搞到遲出+無貨

華為2萬 iphone要5萬了

我明了

幾時出SE 2

不嬲都大壓力
啲媒體乜鳩都要加apple做標題
好多野屌完又要跟(cut 3.5, airpod, m額)
不過近幾年啲機無誠意又加價
3叔今次啲硬件又交足功課
gay cook今年就算擠牙膏都要擠大力啲

唔覺得好重咩？

其實我覺得光學鏡頭既發展到現時為止都仲未有 d 乜野大突破，而家都仲係加一排鏡頭去做唔同焦距，但如果可以發展到一個鏡頭可以做到光學變焦而唔需要加一大排鏡向機背我諗會比摺 mon 更加 gimmick。

如果好似前一個月流出圖咁
三鏡頭, 而其他一樣既話
一定會重挫

應該都會開放某啲嘢，可能順手飛起itunes

正如垃圾apple tv 咁多年都係用來airplay mirror 最後都開埋比其他廠內置算

Moore’s law

Playing hard to get

如果SAMSUNG 同 HUAWEI 部機賣得唔好既話APPLE 就可以繼續唧牙膏

有得獨立開關

擔心佢好似當年Nokia 咁 ，又唔可以出android 跟風，但自己套系統越來越垃圾，結果最後就比人淘汰

岩買冇

唔覺得有咩壓力
整埋xr呢d垃圾都大把連登仔幫佢含

今年仲話要加價

今年3星出既野都係未成熟

超聲波指紋做唔到全屏有水又解唔到鎖 明明超聲波技術可以做到全屏解鎖+無視水油

fold cut3.5mm cut sd卡 玩異型mon 手機mode又細mon又厚 設計輸比偷科技既屎爲 唔係比人偷左技術 3星唔會今年出摺機

跟住android打手：工程機唔計 新一代手機做白老鼠 正常 （又唔見你地話iPhone X face id第一代 有m額 好正常少少缺陷都無限放大）

出gimmick野呃下無知既android用家就可以

買左比屋企人用
但最後自己冇買
又M又厚不了

越整越撚貴，越整越撚大部

算數啦 慌死會有突破性發展
依家Apple根本就係行緊一條不歸路 為左顧及班股東董事 一定要年年出新機
但佢既新科技發展又無咁快 最後就係求其upgrade下hardware就當新機出
寧願佢幾年咪撚出 全力研究下D突破性科技
如果唔係過多幾年就一定比人淘汰

以前既ip我會睇到有嘩一聲，呢家係屌一聲
希望今年ip會大改進

唔好話我睇死Apple
今年除咗換粒u多一個鏡頭
再加強冇乜實際用途嘅ar技術
就會係今年新機

仲好講由上年比我屌撚到唔敢覆我 到e家淨係識單單打打

大機Pixel 3 XL 柒事做盡
855都就黎出仲用845 仲要係永久降頻845 垃圾
特大M額 垃圾
超粗下巴 垃圾
得4GB RAM
得128GB ROM
無sd卡
cut 3.5mm
電量得3430mAh 粒電勁細
定價貴過iPhoneXR
拍片得4k 30fps 垃圾

無左教主 帶領設計團隊去嘗試 突破性的設計
死基佬只會要求設計D 低成本高回報的設計 就可以
可能ban 不少左創新諗法
設計團隊弱勢

為出而出，同有野發表係兩回事。

iPhone S 系列從來只係上代既 “威力加強版” Max 更只係之前既 Plus。改變係內在。但見班打手重整個 Gif 將部 X 放大變 XS Max 以為好撚好笑。

呢 d Fold 只係顯得其他電話廠幾咁不濟，同自 iPhone "軟蹄" 後無野好抄要為整新野而新野。

而家既所謂 Fold 我睇死同當年既 3D Display 或者近年既 Edge 一樣下場。

革命性係開條新路，iPhone 之後既 Android Phone 因為突破鍵盤存在將佢虛擬化，將影音娛樂上網擺喺手到。

甚至網頁顯示唔再受限於 WAP 同變埋直立畫面，加上強大既運算能力足不出戶可以係電話買野 （e-shop，搞銀行野（以前 Telephone Banking)，視像短訊傳送唔再受限於電話公司 （SMS, MMS, Video Call .. 變晒 Whatsapp，Skype，iMessage)。呢 D 先係創新。

有咩係呢 D Fold，Edge 無係做唔到？

Fold，係唔可以突破物理限制，接就一定厚左。一係犧牲保護性但係會令部機更易壞。

Edge 更加唔洗講，兩支能量棒只要你係有光既地方就會發功，未計顯示扭曲。佢同 MacBook 既 Touch Bar 一樣廢。

你拎電話既 Face ID 拉埋手提電腦既 Touch Bar 嚟講，兩者風馬牛不相及。

Face ID 拎你唔洗拎上手，用你把聲控制電話再望到你解鎖做你想做既嘢。全世界有無咩銀行係只接受 Touch ID 唔用得 Face ID? 保安能力係業界接受。

Touch Bar，只不過係為出而出既野。手提電腦市場停濟不前已經好幾年。

蘋果已死，係大陸傳出嚟嘅 Slogan，結果每次話死同支爆一樣都唔撚爆。

唔轉會，或者回頭既就話人係 fanboi 係狗，呢 D 人最大問題係唔知道 iOS 用過就知返唔到轉頭。因為正常人唔會花太多時間去搞部電話。

只要佢個價唔再高企，自然就會留到班客。講黎講去就係錢問題。

雖然用緊Android，但接機本身實用性比無邊框機低好多

只係而家隱藏前鏡冇技術突破d公司先玩摺機

如果蘋果真係做到隱藏前鏡既話，你班友又炒車

要整部類似Ironman戲入面嗰部手機先有機會發圍，可以當projector用嗰部 👍

今時今日smartphone market已經玩到爛
hardware wow factor, gimmick野太多
一間apple點同幾廿間an廠鬥gimmick?
對實際使用又有幾大影響？

個人認為
gimmick野華而不實
想留住客群software先係關鍵
ios macos仲有好大潛力

X86 同 ARM 都未識分再加上 MacOS market share 本身唔算高，用MacOS同時用iphone嘅人偏高，本身就冇帶動力。

iphone減價已經贏

如果可以隱藏前鏡，應該可以攞返主動權，但唔知apple夠唔夠力

Apple表示 : I don’t give a fuck, 錢照賺同袋落袋

VR手機 配VR眼鏡
岀埋VR Game 就有得比下

你講咗最大嘅問題
就係Apple睇錢多過睇技術
你要佢賺少啲佢一定唔滯
出cost down版就搞到好似依家Xr咁嘅結果

走得後？

31.6吋 6K ultrawide 已經幾肯定，MacPro 新iMac希望有啲眉目。iPhone 以 Apple向來做法應該唔會跟隊出摺機。不竟市場都係會觀望態度，專利申請咗一大堆。
反而 Apple 係冇人駕駛上面專利同技術開發咁多年都唔公布，反而希望佢地認真出手。

一定要前同後？

咁點先叫走得前？faceid? notch? 定價錢？

XS/XR呢代都唔知邊個傻仔諗出來
做臭曬Apple個朵

今次真係唔知點收科

個啲摺機係民用咩？

而家好多人帶2部機，摺mon係有需要，但唔係咁樣

而家初代摺機個埋差不多2部iphone咁厚，咁撚重又大部，貪辛苦？

以前都有裸眼3D 啦，咪一樣失敗，因為無9用

摺機要成功一定要薄身同輕，

如果做唔到，無意思

加上2皮野一部，我寧願買2部機

道理等同3p渣4個c cup定 要1個f cup

Smart Phone都係個巿場上十年有多，已經係生活一部份，追求既唔係呢啲華而不實曇花一現既Gimmick野，而係更高效能更慳電更耐用更人性化。Apple既壓力黎自於新產品線，佢要既係一款全新又可以改變人生活習慣既產品，而唔係響已經成熟到不得了既iPhone上面加乜加物。

點解appl 2021先有5g

摺機出到依家咁其實無乜用
咁厚 比例又錯哂
求突破咪再靠出手機先正路

自己開發

LOL~!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

華為一直係靠賣得平搶market share
今次華為賣咁貴, 應該收到料目前市場佢既技術係領先市場, 所以先夠膽定價咁高

最多咪出新嘅ios13囉
仲想有咩出呀？

其實就唔係話摺機特別有用 但起碼有新野 呢幾年Apple有啲咩新野真係impress到大家？

再帶領潮流
cut手機鏡頭

然後可以加二千蚊買無線 AirCam

即係你都認同摺機並唔係走得前啦？

走得前係做完每個人都 Keep住跟，重要係對用家有改變唔係改善。

Face ID Google 下一部都寫落 OS 到啦，唔係中國掟 D 錢出嚟唱就會變事實。

點解要有 Notch 就係要塞套 3D Mapping 模組，但係其他無 3D Mapping 既都要搞個 Notch

重講價錢？三叔同大佬部接機就真係走得最前啦

你講既兩部機係可以一齊顯示？你知唔知點解要帶兩部電話？

真係2021既話，apple可能變為另一個Nokia

就算俾佢過到去都冇半條命

簡單啲講
iphone x出之前有幾多m額機？

人地叫華為 唔係支那為 ok

Sor 呢幾年啲錢用晒去marketing
無做r and d 好耐

你咁define "走得前”既話 咪係囉 咁討論落去冇意思

商業角度黎講，改少少又出，可以賺到盡

佢同高通唔岩
好多地方都打輸左官司
逼住要自己做

高通全力support緊國產機
所以依兩年可能市佔比人搶得重多
尤其有5G加持
小米 oppo 岩打緊歐洲市場
高階華為已經好大機會搶到第一
一個上升下降軌唔會一下子冇左

依兩年可能都係改小小野守住
到出5g先一次過大爆發大改

其實都係貴
你試下xr3500蚊

完全冇新嘢都唔會有任何壓力

所以佢除左減價
都冇咩可以做

果然每次出新g手機行業都會大洗牌

apple重係賺大錢
佢浄換cpu,一樣有人買
apple值錢在os

從推3.5mm jack, 然後: apple 重新定位手機音樂

apple 4G當年一樣慢一年
wfc

ipad 3個月4G,不support hk
iphone 5只support 1800

對apple來說，有冇5G分別不大，個台冇比$一樣冇得解

香港亦有一半以上地方冇5G用

一個字貴

唔好意思
Apple從來唔會玩d gimmick又無用既科技
當初3d touch同touch id出呢d先叫驚世變革
摺機同逆向差電呢d講出黎都笑大人個口
無用既科技幾新都係一舊垃圾
新iphone淨係整個全屏指紋解鎖已經可以殺曬d所謂新科技

其實Apple都幾多嘢一早喺手， 不過唔係而家整出嚟唔靚就係佢做大量生產嗰陣時產品合格率會 好低得返七成到， 搞到自己原地踏步

認同
蘋果應該唔會將啲未成熟既科技放落產品到
我覺得下年蘋果都係繼續比人屌

Apple 嘅公司文化同埋mindset同好多公司唔同 所以唔可以用一般公司嘅準則黎衡量佢

Apple不嬲唔會同其他公司鬥技術 佢甚至好少將自己啲產品同同同行嘅產品比較（睇下Apple發佈會再比較下其他公司就知）Apple嘅文化係佢淨係care佢可以用咩技術deliver到咩俾用家
所以大家叫Apple做innovative嘅公司唔係因為Apple發明好多技術 而係佢好成功咁將好多技術應用喺佢嘅產品上面 兼且真係benefit到用家

所以所謂嘅摺屏手機、曲面螢幕、5G手機、on-screen fingerprint reader 等等Apple都唔會咁快（甚至唔會）應用喺佢嘅產品上面 主要不外乎技術唔成熟 實用性唔大呢幾個原因

唔好覺得Apple冇發佈過就代表佢冇能力冇技術去prototype，將唔將一個prototype變為產品係視乎佢地點樣衡量

依家大家講Samsung華為嘅創新最多都只不過係一個wow元素 除咗有啲驚喜外 算得上咩

同呢班友講創新 真係side 氣

當年iphone 面世的震撼 佢地應該未出世

有咩大理力丫!

佢連 MAC 都可能唔減價, 證明佢要賺錢, 重有一手

你試下 MAC MINI HK$3K, MB HK$ 5K
一下就收復返黎

X Xs max XR 果d款
可能 iphone 5 6 年代已經設計好
只係要配合埋清乜野舊零件
市場有冇逼切性出新野
先推出黎姐

根本Apple 食老本都夠食幾年
仲有大把專利都未用
唔明有咩大壓力

十幾年前
根本nokia 食老本都夠食幾年
仲有大把專利都未用
唔明有咩大壓力

作為consumer product company 唔係啲嘢第一個做咗出黎就代表創新先得㗎 就算技術幾勁都係咁話 對consumer黎講冇價值或者annoyance仲大過佢嘅價值 都係冇用㗎

唔好咁易俾佢地呢啲PR技倆就manipulate到啦

咁又未必嘅，Apple 電腦都曾經因為太堅持原則，搞到要steve jobs 出山。

不過摺機係唔係可以引發新需求呢？呢層要衡量，因為兩, 三年前，android手機都玩過模組化。

摺機柒撚到咁叫創新
仲要賣 $15000 同 $20000

XS Max 賣 $10000 銷量都唔好喇
你賣 $15000 一千人之中可能有一個會買
唔知 Apple 有咩壓力可言

但事實上三叔華為未出呢啲嘢之前
大家已經屌緊apple冇新意

2016年airpod勁到今年都仲有top10
前年有face id
上年一隻apple watch出到egg同fall detection
走去同人講同人講apple無創新
究竟An廠今年出左咩咁撚創新？
果兩部鬥飲頭啖湯為出而出既半製成品工程機？

用腦咁諗

Faceid出得兩代
砍掉重練好難
但一定會搞到印堂發黑
仲要係大大舊烏雲蓋頂
人地講緊生粒墨 或者中間一粒吊珠吊落黎咋

5G落後一年就梗啦
問題係到蘋果出之時
下載速度點先
仲有 訊號收成點先

摺mon唔講 你連曲小小既mon都冇
點同人鬥呀
依家連sharp之類既機都有曲mon
實用還實用
你冇你就係差梗啲野

影相
人地玩多鏡頭玩到出神入化
夜景都開始屈機埋
加埋google個app影夜景真心可以一戰
今年影相會逼蘋果出真功夫

價錢
升 仲少人買
不變一樣咁少人買
繼續清貨尾啦

基cook炒咗條八婆
下一步做咩真係好期待

出ipad mini5 用價錢屌打摺機
ARM mac 實行要用mac機睇kmb九巴app

56K 夠哂

下代iphone 3d touch , touch id都收咗皮

3.5mm太粗，不了
梗係推自家1mm頭啦，賺到笑

摺mon出完 係好勁既 唔知中國勁定韓國勁
但無好想要既感覺
先前分析師講定價太貴影響Apple業績 而家華為都定兩萬蚊
係未要襯低價買多幾股appl仲實際

摺機應該係出係pad /tablet 到，而唔係手機

Apple因為iPhone X被評為最innovative嘅公司 呢樣產品嘅software、hardware都well-implemented 可以話徹底咁改變咗人機互動 同埋因為佢A11嘅能力 introduce咗例如on device machine learning 呢啲以往冇可能嘅技術落一部手機到
你話我知要點先叫有新意？ 同埋不如睇下android vendors做咗啲咩 睇下有邊啲唔係為創新而「創新」
唔好以為有新嘢就等於創新先得

btw2018係Apple嘅S year 所以淨係得minor upgrade係given

其實摺機有咩咁前
只係多咗一個形態俾你選擇

S Year 合理化左佢只改少少就當新機出
冇人迫佢要跟呢個pattern去出機架

iPhone 456係頂峰時期 78已經食老本 但起碼不過不失 10打後就正負評兩極 機唔係話太差 但同價錢唔成正比
但覺得apple已經冇可能再創高峰 呢幾年只係將人地有自己冇嘅嘢加返就當創新 可能apple覺得冇咩壓力所以留咗手牌啦 如果唔係一哥地位被取代係遲早嘅事 除咗個ios都冇咩係你有人冇

比你買到既 唔通係軍用？炸彈？

又9 up

Nokia夠震撼啦，唔識向前行淨係好似啲廢老咁想當年咪搞到依嫁咁囉

講咩創唔創新都係曬氣
iPhone X 出個陣啲野夠新喇掛？
無論機身設計同內涵都完全同之前既機兩回事
市場上最成熟既 Face ID
Super Retina
True Depth 鏡頭
A11 快左又慳電

XS 主要係想吸引返 X 個陣冇換既人換機
冇人叫你渣住部 X 去換
XS 同 X 係同一代 iPhone
5 》5s 個陣都冇大改啦 好正常
而且機價同 X 出個陣完全一樣
又講咩加價冇創新 一係係度老屈 一係搞錯重點

講到尾都係定價太貴
其他理由都係多餘
所以完全唔覺***同華為部閪摺機有咩威脅
根本唔會有人買

基佬話faceid比touchid更安全 又要打倒昨日的我

傳p30整光學變焦
apple今年要追hardware實追唔黎
不過未又成班ifans排住隊換機
無壓力啦

apple得番software上可以行先過人
今年iphone/ipad行到macos當佢贏

或者不如分多個mode做macos好過
插條線/無線駁mon/電視行macos(iphone做keyboard/touchpad)，變左mac mini/手提細電腦
以前windows都做同樣野（不過唔係x86版，垃圾）
（做到可以帶iphone+ipad/mon/mini projector=帶macbook咁）

利申：9up乜都唔識，iphone用家

咁intel以前都行tick tock model啦，由3G 3GS開始Apple一直都係行緊呢個週期，係得8s個年10周年行快左出左部X，今年又行返S year，好合理喎。

仲用緊6sp，如果新機唔係m字額同有返touch id，就算keep返xs max個價我都會捨得換新機

咪就係
真係堅持玩呢個pattern嘅話又唔見Apple出完7之後唧多年7s先再出X
不如話Apple不嬲出開3.5寸mon係given？
以前一直有headphone jack又算唔算given？

隔離post有片，中國果部好流下

唔好話講5g ，今代xs 棄高通用intel chips , 接收力，wifi 呢d 基本野都搞到好差！

第一代摺機死都唔會買
而家就睇apple 仲有冇能力後發先至

或者apple歷史性任務，推動手機發展，已經完成

而家各大手機廠商，元件供應商，開發者都開左竅
有能力做自已訮發，
可以賣比各個手機廠，而唔洗等apple主動去收購佢（就好似apple 指紋當初都係收購改良）

Apple 過往ge硬件優勢已經唔可以獨佔，
軟件又唔係好到識飛

其實叫得S，顧客都唔預佢會有咩大改。蘋果當S係新機出係佢嘅事，但都要d客覺得部野吸引先會買。

每間公司可以有佢地own pace
既然Apple adopt咗呢個model 咁你要judge Apple product嘅時候冇得話今年Apple S year就期望佢有咩驚天動地嘅feature先得㗎

Apple用呢個strategy可以同時focus喺創新同optimization 我覺得都不失為一個好策略
對用家黎講你又唔會損失咗咩 upgrade唔upgrade係你嘅事

三叔d新功能
得廣告同發佈會先用到

垃圾狗唔覆
全家百病纏身長命百歲

每部機搽一搽神油，一百樓跌落嚟都唔驚壞

唔明當新機出係咩邏輯
XS 作為 X 既強化版
冇大改係 Apple 既傳統黎講好正常

即係以前出完 6
幾個月後改少少出 6S 叫正常
反而宜家一年先一部 S機 就叫呃錢？
唔明係咩邏輯囉

不嬲都出左 6 就唔會出 6S
係就等 7S / 8 架喇

記得廣告有超聲波睇肚入面個BB

出相機
出部可以同RX100 隻抽既相機

認真，摺機好吸引我。依家一tablet 一電話。雖然用drive過資料好方便。但都唔夠一部方便。
尤其依家成日whatsapp send document,下下要再放上drive再喺tablet download有啲煩 。
最緊要係坐車煲劇唔使眼殘

雙OS

可以行android, 又可以行IOS

先唔理摺機有無用，但如果話要用摺機黎邊睇戲邊打機/睇文件嘅，我諗部機用核電都搞唔掂仲要行Android，你估部機捱到幾耐？

降價+3.5mm+touch id or 屏下指紋+重新設計外觀（cut m額係必須），iphone就根本無對手

基本上無乜可能

Mac os操控好用在track pad&keyboard shortcut
亦係贏曬windows laptop 其中一個原因

擺落touchscreen 即係自廢武功

IO都係問題

下年轉TYPE C 3鏡頭 完

下年賣貴5000

日系廠12年開始岀防水機，apple17年先岀都未死啦

好多iphone user到今日都未夠膽擺部機落水

Cut走m字額
剩係得個喇叭同個前cam係screen都仲可以玩多年

iPhone XI預測：

Gay Cook：A13 cpu, the fastest cpu on the planet!

台下：拍手…

Gay Cook : Ultra crystal clear super OLED screen, unbelievable watching experience!

台下：拍手…

Gay Cook : 1200mp front facing camera, stunning picture quality!

台下：拍手…

.............

Gay Cook : One more thing

台下：Oh god! Shut up and take my money!

Gay Cook : One more 1200mp camera on the back, incredible shooting gear, the most popular camera in the world !

台下 ：amazing! Bravo!

Gay Cook: see you guys next year!

咁咪厚囉。。。

唔使整啲咩摺機...
iPad Pro 裝 Mac OS 已經不得了

要睇下今之三星同華為個部賣成點
好轉人覺得係花巧野

我自己都覺得有實用性既
有需要先打開變大

前面agger,但係依家mac好撚貴

如果1200MP真係wow喎

聯想z5 pro gt 唔洗4k

對蘋果用家係好事

設計有誠意，但個價錢好撚無誠意

華為已經去到45定55w，快充係中國機帶頭，真係無得屌佢地抄

iphone我都係快充（用左iPad個charger）

咁都有負皮

其實可以做 projector 嘅手機已經出過，不過同裸眼3d一樣收皮

2條女一個波？
定2個男搭件半完成體人妖

放心
依然會有一埋果粉同一堆果農

5g wor

se2 抄三星

四個系列夾埋都無iPhone銷量

Gay cook做嘢唔洗我地教！

一樣賺大把錢

iOS同Mac市場佔有率繼續下降
市場會反映一切

唔好理會唔會爆炸 係咪大陸機
人哋出到QC4.0 蘋果仲係1A
如果想要快就再俾錢買18W 30W 再加條USB-C
又冇老鼠線 全部都要去再買過
連啲咁基本既野都冇
仲點買得到1萬蚊

以前ipad冇送耳機線 你都仲可以用iphone條線
宜家… 除非你有部macbook or ipad pro
都仲要買多條type-c to 8-pin

係有錢人既就唔洗hi我啦 買乜都得

調轉槍頭出低價機搶市場應該有so

照計呢代係要改樣

Samsung Galaxy Buds勁吸引
真係AirPods2點同人鬥?

如果蘋果下一代無5g應該會 濟銷

如果市場認為呢兩部摺機影響力大到威脅到蘋果嘅地位，佢個股價一早反映咗啦，唔通見到你呢個post先沽貨咩

Apple 唔洗追摺機

旗艦機做返好就得

Google camera/pixel 真係差好遠
睇咗華為P30 demo, 影相超晒班

Camera, screen, 電，全部落後

今年唔大躍進好難搞

利申: 4,4S,5S,6S,7,X

我澳洲朋友過年返黎
買左5部 mate 20 pro 返去
佢話唔睇美國打華為都唔知原來華為第二 (果邊只報間碟監控)
玩完朋友部機影相就轉埋會
我諗個市場重有好多轉會空間

幾年前samsung 出過啦. 對一般人黎講都冇用, 玩電話時有幾可有幅牆比我用projector 睇

華為2018年歐洲市佔率第2，24.8%，Ko左蘋果 班洗燦唔係好崇歐架咩 蘋果呢部咁既貴價一般機真係得d idog先吹捧以為用左威d身份高級d 利申用緊i8準備過檔轉支那為期待緊支那為既神級電池 處理器同鏡頭

咁sony erricsson咪好前

5g 其實我相信冇咁快普及, 所以唔使擔心

電訊業內部睇過新cam spec
今年主打low light, demo 睇真係強

Apple之前仲係咁試9大家既底線 又整走3.5 又呢又路
以為9黎都有人買 依家市佔被人分簿 抵撚死

其實身邊d人反而話XR好用
不過apple再冇貨賣就變普通電子產品品牌
以前人地一諗創新都會諗起apple

價錢走得再前D

點解可以咁肯定Apple已經沒牌係手?

會唔會係對家出大牌之前走曬D細牌, 再等對家出曬大牌先用大牌睇住黎食?

因為10幾年前可以話轉牌子就轉牌子, 但由ios 轉去android , 可能要放棄好多野, 呢個就係apple 整個生態圈既目的, 唔比人咁易走, 其實同nokia 個環境完全唔同, apple 生態圈係有好多唔同既硬件,軟件同cloud 組成. 唔係兩三年時間可以改變到

賣舊野真係唔緊要，價錢唔好太貴

咩新科技都假，即場宣布gay cook躝最幫到手

蘋果今年真心係成敗在此一舉啦
岩岩今年間間廠都開始發展5g
雖然未算發達 但支唔支援都已經好大分別

蘋果鏡頭唔使多講 已經輸左好多年
中國d廠出既手機 雖然一堆黑科技無咩用
但好歹叫做有噱頭
蘋果發佈會 年年都一樣
可唔可以今年表現下 唔好再輸啦

發佈會上面有冇突破性既野 係好重要 係一種象徵性，話比世人知你既技術可以去到咩水平／超越其他廠商幾多。無論係3星同華為既摺機技術，定係3星投資好耐到宜家超班既 qled 8k/142 the wall 等等 都係會有人睇到 同期待

暫時表面睇Apple 真係可能換下 hardware 加3鏡頭就算

用平價搶到市佔率
好正常不過
但唔代表 Apple 沒落
Android 好多自己都轉投華為

Apple 係高估左自己
但只係賺得冇預期咁多
仍然係賺
佢推左 X 上 $9000
預左銷量會跌 盈利唔跌

真正失利應該係 XR
冇咁有錢既用家寧願屌 X 機價貴都唔換 XR
反而本身會換 XS 既見到 XR 抵玩啲又走去換 XR

重用女人既結果
搵個做lux 既女人渣莊
依2-3年 iphone 除左貴左好撚多外
就冇啦
xs max 真係

我部 6 已經好多 apps 唔支援
最後換 SE 都唔益 XR

歐洲d人有錢 以前iphone同三叔貴價機市佔都好高 問題係歐洲d人發現左華為勁過iphone但仲平人地幾成呀 平價搶市佔既地方係印度 非洲果d發展中國家呀

咁多代 iPhone
我覺得 6 7 8 代進步得最慢
反而而家就多人吹奏

6 仔已經有 Touch ID
7 仔多個 3D Touch
8 仔多個假 Home 鍵
X 黎個大躍進反而受千夫所指

我就由 6S Plus 就開始心灰意冷
轉左 Android
到 XS 先轉返 IOS

果粉一向作風
而家出晒力屌摺mon唔實用
過幾年出部iFold就出晒水

三星 華為 出到 ios 先.

On9，當年8110香蕉、8250藍芒夠創新夠震撼啦，咪又係收皮
講嘢成個老屎忽咁

千其唔好跟摺機
話就話好似好新好過癮
但定價萬5，6有邊個會買
而家個個都話samsung摺機好勁
到時睇下出到黎有幾多人買

勁唔勁過真係睇你點睇
我就唔覺 XS 單論部機既質素會輸比市面上任何一部機
華為性價比就真係高既
用旗艦機質素賣中高階機價錢
講到尾咪又係價錢

XS 賣 Mate 20 Pro 個價
你估邊部多人買？

依家未成熟姐, 再遲D摺埋可以好似普通手機咁薄,
打開就變tablet大小, 仲可以投射keyboard出黎
效能就notebook咁
咁咪有需要有市場

咁講啦，Apple呢個品牌係有一定實力，但係再不思長進嘅話成為下一個Nokia只係時間問題。

我反而想睇佢個mac pro 點搞(宜家係黑色垃圾桶)
又話 modular 又 future proof
如果真係 能夠輕易upgrade 真係有少少興趣

新ipad如果減到四千即刻狗衝
不過都冇可能架啦屌

x 同xs

雙卡雙待 大灣區

xs 好似冇
max 同xr 先有

咁多年黎第一次將上一代X直接下架
驚如果跟往年做法保留上一代但減價
會嚴重影響XS銷量
自己用行動話俾全世界知X同XS冇明顯分別

嗰時 iPhone Cut 3.5mm
咪又係一班人嘈去買舊款

Macbook 得 USB C
全世界都走去買轉插

蘋果用家適應能力好高㗎

其實係5s出touch id
6s出3d touch
7出假home掣
X就真係大躍進 都多人買 不過貴咗啲
Xs xr就

5S Touch ID
6 大mon
6s 3d touch，touch id 2
7 假home 制，雙鏡，ip67
8=7s 無線叉，true tone
X face id，全新設計，新gesture
Xs esim，大mon

你睇返其實係s代進步少啲

以前apple 9月出完新機，android 遲半年出都未必追到佢
Xs呢年hea得滯，一下子比android 反超前左
而家搞到啲產品咁亂，我估今代除左粒cpu之外都追唔返
等佢狠心cut晒啲垃圾再發力應該都要2020

E sim
你信仰不足

香港人又鍾意蘋果，又忍得
班大學生個個都買 XR XS

1. 蘋果同microsoft google samsung同仲有其他廠唔同，一向都係傾向推個完成度較高既「產品」出嚟，而唔係發表既研究成果

2. Apple既軟件發佈會係三月，硬件發佈會就係九月，未出唔等於唔出，大意啲都會俾你誤導咗以為佢已經開埋發佈會發佈電子垃圾

唔係第一次
當年5都係咁

今年都仲係m 額真係可以收皮
唔止iphone
dllm 個死八婆
macbook 都拉貴曬

我寧願佢粗邊都唔想要m額
仲要賣咁貴

預左有on9仔咁反駁
你講得岩呀
8110 8250 咪算叫創新囉
而家摺起個mon 就叫創新？笑撚死人

由頭到尾我都無話apple 而家好撚創新，但比起華為今次呢d 叫創新.....

我係睇唔過眼班友仔咁都拎黎打飛機姐

唔通dual sim叫走得前咩

摺moon成為主流之前就會俾人淘汰

5s 出場都將5直接下咗架 讓路出5c
不過都係柒架喇

好撚驚呀
用apple長期用家答你: andriod機就係因為佢用andriod先唔買, iphone因為佢有ios先買

真
最早用快充係OPPO, ONEPLUS果個集團
用過既人就會明,.,.......冇快充係幾咁ON9
iphone xs 要兩個鐘以上先充得滿
max我諗用5W果個真係..................用3個幾鐘
呢樣真係仲柒過上年冇咩創新
又唔包快充頭又唔包果條adapter

摺機都未成熟...咁多人吹奏...

睇下遲D歐盟會唔會為左環保，ban USB PD以外 ge快充啦

其實講真⋯⋯
部機有得摺真喺咁吸引咩?
整到成塊磚咁真喺好核突窩 用起黎又唔方便

Apple hardware冇創新喺事實
但係我唔覺得佢好大壓力窩
佢只要 1.肯搞5G 2.整勁啲嗰鏡頭 3.升級iOS 4.無線叉電過電 同 5.加螢幕touch ID
5樣做倒4樣 銷量已經夠佢哋撼咯窩 至少我喺咁覺得 （前提喺唔好賣到$15000咁貴 搶錢搶得太核突）
同埋好心佢哋搞搞airpod 2唔好再漏音啦

出返3.5MM大把人買喇

呢嗰真
不過算啦佢哋要局人買AirPods (重要喺漏音)
跟住再局買無限插電pad
咁樣的確喺賺好多

無線*

如果蘋果搶住出摺機就真係蘋果已死
簡單講藍牙耳機大把brand出先過蘋果
最後講音質，電量流暢度，連接成功率都係airpod綜合贏

se轉左xs都一段時間
老實講對apple都幾失望
cut 3.5同touch id 當新野
瞓係到用電話既話個垃圾face id依然係用唔到
ifandog唔好再用 咩唔洗用手放係台度解鎖好方便 黎打飛機
講到好似唔洗用手用電話咁, 念力控制? 最係咪又係要用手去篤部機
唔係話要取消face id, 係起碼都留返個touch id比人揀

我覺得今年真係關鍵, 如果apple再無新招出真係收得皮
依家真係得返個ios黎留用家, 包括我自己

華為有條平價line係honor，加上人地續約送機，佔有率好難唔高...三星最早佔有率，唔通部部都flagship咩?

條傻佬仲話會越出越貴？
留名睇年尾出咩咁把炮

未出 Airpod d 人一定要拎住個電話傾？

Qualcomm出快充仲早過堆中国牌子啦

如果前鏡可以係用果陣先show出來已經可以超前好多

Coo認衰啦

一定冇

玩撚完啦Apple
一係減返價
如果唔係等收皮

電話又到樽頸位啦

十年前ios改變世界

今時今日其他廠咪又係搞d噱頭野

咪又係加鏡頭快d輕d

歷史証明左唔work lot

講左就收唔返啦
睇佢年尾交咩貨（LOL13

Pixel3XL咁廢 Pixel首席打手點算？

Hello 肯覆未 4個月了 聽講你買左大機 咁垃圾既屎都食得咁滋味 我唔撚覆一、二日咁撚多聲氣 我都未屌夠 終於肯覆我4個月以黎扮block左我一定好辛苦

大機Pixel 3 XL 柒事做盡
855都就黎出仲用845 仲要係永久降頻845 垃圾
特大M額 垃圾
超粗下巴 垃圾
得4GB RAM
得128GB ROM
無sd卡
cut 3.5mm
電量得3430mAh 粒電勁細
定價貴過iPhoneXR
拍片得4k 30fps 垃圾

3星 QC 2.0 wtf

咪好似20112012咁
Android真係百花齊放咁,每間廠都有唔同特色
個個出大moon apple出5 5s
事實係Apple等到市場出現共識咁有肉食定位手機就出左兩部
又一大班fan回家,結果又延續多6年盛世
Apple都唔係以前Nokia咁變唔到,Tim cook 對手機市場moon得好實
而家一定係望實兩間廠銷量去睇有無肉食,有肉食即時放資源落去

利申3GS -> 4S -> 5S -> 6S -> XR

我用慣S代都覺得XS性價比太差 所以冇用
cut 3.5我始終都喺覺得喺錯既決定
touch ID轉face ID我個人覺得好用咗，因為擺喺台唔洗拎起部電話 同埋成功率高啲
但係佢之後真喺應該加翻touch ID

過萬一部電話已經好ON9

佢出得好啲 過萬都算
值5千既tech賣萬五真喺

仲等緊佢個Photoshop ipad edition

全屏指紋解鎖大陸嘅vivo已經做咗概念機出黎,蘋果?

岩牙
macbook touch bar世界第一
一啲都唔gimmick

仲有人討論APPLE發佈會 ?? SJ死左之後隨左刪走3.5MM同整個M字額外 仲有咩拎人驚喜??仲有助聽器牙刷頭耳機

其實消費APPLE呢5隻字都應該去到尾聲，連最TOP既平板IPAD都加價仲要未有APP就撚鳩D用家

呢家對IOS既手機真係冇咩望 睇IPAD會唔會生性啦

BTW好掛住有教主既發佈會真係帶領全球 呢家真係屎一樣 仲衰過大陸機

我都唔明你呢D戇鳩 點解咁熱愛新既解鎖技術 快果0.幾秒又J出血咁

唔怪得個時教主寧願遲出iphone都唔照常出新電話 佢已經預料到咁既情況

但解完再掃上好唔人性化

有壓力？
果d機出左睇死你班毒撚1,2年內都買唔起，就算買得起都俾唔起5gplan,出左咪即=無出

你肯定佢係用手機影而唔係單反?

你話係咪係我耳根清淨幾個月聽唔到狗吠不知幾爽

咁你可以覆自己個post未呀
唔覆全家百病纏身長命百歲喎垃圾狗
apple周圍比人屌 你條垃圾打手狗點算
冇得駁唯有講返人哋有邊度差 然後講唔贏咪搬龍門搬唔到咪扮睇唔到再唔係咪屈人囉唔覆囉好可憐呀你 過街老鼠

垃圾進gap狗唔覆post 祝全家百病纏身長命百歲

對街marketing 可能係，對partner 應該唔會
呃我哋好難幫佢sell

繼續扮睇唔到比人屌全家
係唔係條氣谷住谷住呀
好可憐呀 不過做狗係咁架啦 忍多一排主人就會餵屎俾你食乖啦

你喺咪講反話
airpod我都有用，音質一般
連接成功率差到

事關華為偷雞用單反唔係一次半次咁少
如果華為真係呃你們依班業內嘅,你地有咩方法懲罰佢?唔sell或者放角位?

華為廣告宣傳疑似造假 手機自拍原來係專業單反

冇辦法，5G chipset比人渣春袋，華為自己有份攪5G，點樣差都一定出到5G機先

部部機同火牛都行緊PD啦仲QC

睇完成個post都知apple訓係到都贏
人地創新又話冇用
所以apple就算出舊ishit都夠做

罵戰撚/打手好鳩煩呀阻住認真討論
你地嘅人生係咪冇意義到要拎住部電話打飛機/撩交嗌

Apple 呢次如果張ios13 係所有iPad Pro 行到MacOS 咁都收貨 就係差隻mouse 同出到類似tab S4 Dex mode 咁已經差好遠

主要係相機，低光。
如果真係好似佢咁講，應該top camera phone

答唔到

又唔會角位嘅，始終部機搵到錢都唔會倒自己米

但我哋要準備material, train promoter
同華為算係同一陣線

如果iPad ios 13行到OSX 只會令人買多啲ipad
但要有突破就一定係係硬件上
當年手機touch mon都係走得太前
當年仲hit緊sony Nokia
Lg出touch mon 手機 但一樣輸比佢地
Apple再玩摺機唔係問題
但首先要比3星 華為更user-friendly
做到呢點既話已經收貨

蘋果真係user-friendly咩?back, home, multi tasking手勢都要去到最底先用到?真係好用?
睇下依個app

摺到底係咪需要，實有人需要架，大moon機打到你班idog隻手識進化，apple都攪到出機海，根本功能+享受>你班頑固idog口講既便攜

本身iphone初代，都唔穩陣架，無論軟硬件都未成熟添，佢咪又出頭啖湯，有得出佢唔搶住出真係咁諗你用戶?奶野咪奶野，佢持住有信仰幾過份既野都做過，仲理你用戶體驗?
佢夠膽死set慢你舊機破壞你個體驗，夠膽死cut3.5，夠膽用條八婆做ceo係咁加價，為左錢咩做唔出啊

呢兩個idog論點都多鳩餘

現在離新機發佈得返10零個月，你地以為要準備一款新model到投產會夠時間?如果佢有新突破，係覆到卓果隻突破，至少今日數上去年半前開始做野，唔好意思，果段期間仲係條八婆渣緊旗，用得條八婆apple預左衰三年

鬥摺有華為三星，鬥畫質睇戲有Xperia 1，鬥影相Nokia 出到五攝，鬥貴華為玩到$20000。

但又要用專用線

仲有人唔明摺機對於生產商個意義

可以名正言順加價，開多條line唔怕俾人話機海，點解apple加價俾人屌，摺機賣15k，20k冇乜惡性反應，挑，摺機呢d新突破根本就係有光環，有光環都唔攞真係咁照顧你用戶感受咩
apple d受眾一向容忍力高，佢出到第一個出，點壞點甩皮甩骨都大把ifan俾時間佢，timcook會唔知?出唔到咋下?

俾返3.5mm同整走m額就好好

低光呢家mate20 p20都去到一個好唔錯既位
比較相信p30應該主打遠鏡

Ironman個部唔洗用牆喎

依部可以

On9到起返人地幾年前講既野出黎
仲要人身攻擊
唔知以為佢地有份開Apple/Samsung

最快的仿生CPU A13
三鏡頭+背面新設計
新顏色

然後....

就沒有然後了

Airpod真心麻麻...
唔講個設計柒...
成日都其中一隻連唔到...on99

iPhone 其實係 ai同ar能力比對手強十條街
只係佢apple 無能力好似sj咁諗一個新野係日常生活中創造一個ai /ar需求

其實新的Siri shortcut好好用，但係iot 又唔普及

Apple 手機押大注係ar/ai度，其實封印位係4g度
進入5g low latency 年代，手機ai同ar可能係未來生活新需求

最新iPhone第一部破萬手機
好撚勁嫁講足幾個月
呢加無了sor
垃圾死一個人就無新意
***有D心動 但服務真係幾西

Ai 你肯定apple強？
Siri 由iPhone 4s出，到依家冇咩點進步過
人地google 個啲勁幾多

有冇掉轉頭諗下，如果兩間廠出既摺機都不似預期，d客好返轉頭買返iphone。同埋d機賣15 20咁貴一部，成本應該都唔會平得去邊。睇下市場反應啦。我對兩部摺機情況唔太樂觀

唔好講9月咁長遠下個月攞到d見得下人嘅野出黎先算啦 平息下民憤

現在有冇電話的外形、新功能可以突破創新出來？

用緊ip7+望住xs真係零衝動去換，已經隔左2代但好似冇咩進步咁，仲要買到成萬蚊一部反而有衝動換and機但諗一諗可能用1，2年又會lag機就止步

Iphone依家唯一吸引我就係os 用幾年都唔會lag，同相機無咩味精，不過見人地xs影d相偏黃唔知係個別事件定全部係咁

邊個話走得前就每個人都 keep 著跟
兩樣野來
有啲嘢好以走得好前
前到好耐都無乜人跟

你部嘢可以長期打開當tablet用

你都識得講好似啦大哥

華為新機個spec好勁

vivo 一早有mon 下指紋解鎖，但始終無實體咁快咁準

到時iphone 一出大把人覺得好新奇架啦

遲啲一定降價

改下賺到盡嘅思維啦屌

起碼跟機有個快差呀，屌你

身為 ifan 都就頂你唔順

而家又唔係淨賣摺機
唔鐘意摺都有正常S10 Note 10 Mate 30俾人揀
你估好似iPhone咁想要3.5mm就只可以揀返iPhone 8咩

冇3.5mm 但係AirPod要另外買
支援快叉但係跟機係慢叉
支援無線叉電但係個AirPower...唔知去咗邊

有新野既可以試下

Panasonic已經出過cm1

Apple 傳統唔行呢條路線
佢有幾多技術唔講出來
只會展示佢認為有用嘅出來
展示得出來嘅都係好成熟
好實際嘅日常應用到嘅嘢

Iphone 8 邊有3.5
要3.5要返去6s

記錯咗添
自膠
再俾多一堆膠Apple

原來已經硬推咁多年 都係冇結果

Gay cook一日唔收皮走等執啦

快叉呢個真係好抵屌

認真apple今年都可以收得皮啲新機成日冇啲新意睇到都心痛

打錯
係可以
唔係好似

整個屏下鏡頭，點睇

好多野apple 係不為，非不能也
好似 4K mon 咁
點解佢死都唔提高吓個 screen 個解像度？
因為無實際作用
我完全同意

無快差，我有成 4、5 個 iPad 12w charger
所以唔係好覺
觀察所得，差電快慢用家（同事）唔係好理

影相
又係觀察所得
都係 9 影多
無乜追求
我認為整到蓮蓬機背都無意思
捉錯用神

5G 今年唔出完全無問題
Gimmick 來

但今次華為嘅摺 mon 真係令我嚇一跳
潛力非常大
只要有 killer app 出來
呢個 trend 番唔到轉頭
好似 smartphone 咁

今年 apple 好大壓力

屏下鏡頭技術上易過屏下指紋

手機爭 market share 無意思
因為跳槽成本非常低
Apple 唔爭係聰明做法
佢爭 profit share 爭到 90%
係奇蹟

Apple 老早玩 ecosystem 係非常有遠見
可惜佢嘅 ecosystem 唔能夠同 windows, office, Facebook 比
佢最大問題係軟硬件相輔相成
而軟硬件都不假他人
一個強，另一個都會強
一個弱，兵敗如山倒
市場好明白
所以PE好低

為左用touch id仲用緊ip8

教主仲喺度就可以發動現實扭曲力場

講真Apple賣配件都賺唔少, 個膠殼都要幾舊水

跟機配件慳得就慳
送快差咁貴？不了

萍果老早申請左摺機做產品專利
其實佢今年出唔出都無咩問題, 因為apple都知呢個技術現階段唔成熟, 市場唔成熟, 生產亦唔成熟, 睇價錢就知道
超過15k一部機, 市場會買既人係幾%
真係寧願佢出既時候各方面生態都已經配合好先出

但係教主係度時，雖然每年都係一、兩樣新野，但真係好有用

好似app store、正面得番1個制的劃時代設計、Touch ID、Siri等等

萍果要生, 死八婆一定要死

根本se就係機王

又平又實用

電話最重要就係講電話姐

有指紋解鎖已經好夠

搞咁多複雜野做咩

Btw用緊se

肯出番se系列即刻仆去買幾部比屋企人

都係focus 低光，好似去到100000 ISO
Pro 多個TOF 鏡

摺芒真係會成為主流咩？
點解個個咁講我自己又唔覺

硬件幾勁都好
Android 都係好易lag
寧願iPhone 唔好整色整水
繼續令電話順暢易用
已經領先全球
淨係唔lag其他廠都未追到

market share唔重要?
語無倫次
如果apple覺得market share唔重要，就唔駛一直堅持攪生態圈留住d客，霸道到乜都要用佢既野就係為留住你，撐住個appstore同apple media生態，呢d生意一冇人就真係兵敗如山倒

一兩代iphone銷疲弱仲未見到market share有大幅下跌咋，d ifan耐性好，唔買新機寧願用舊機都唔轉會咋，試下拖多兩代，班ifan部舊機唔等得，多兩成人出走，佢嚇到瀨屎啦

成唔成為主流係一件事

對於電話廠而言，可以出多條line賣多d機，個價仲係混沌期任佢講已經好大利好因素

相機追到nokia 9一半先算啦

同華為合作，賣個ios 放喺佢地啲機度，自己摺埋iphone ,發展macos

華為交換番5G 比apple

平分天下，將三星打殘，立定楚河漢界

因為你無經歷過 Star Trek 時代

我比較想經驗tony stark

估計大陸係偷左人技術 再搶先推出
製造一個好勁既假象
類似跳step咁 人地要跳去下一個step
但又要做埋防大陸偷技術既工序
都幾頭痕

個moon 9成9同3星買
係偷技術3星唔會賣比佢地
相信apple都整到
但根本未成熟

apple其實係賣個brand 多過實用 佢出乜都有人買
申利afb

upgrade ios cpu camera mon

仲有咩板斧?

Apple 理撚得你咩
講技術 已經比人屌打左幾屆

巴打你個idea好突破性
分分鐘係中美貿易戰既鎖匙

一排定焦鏡頭著數過變焦好多
變焦會有畫質下降問題
另外鏡片定焦易做好多，唔洗大量鏡片做修正

講真攝影質素已經好高，真係要有啲新野出先掂

食老本食得太耐

一日唔壓到生產成本去到一個合理水平, 一日賣唔低過1萬, 都唔駛諗主流

我覺得依家要玩新技術係應該要出電話以外嘅新product
而唔係堆哂啲新科技落部電話搞到部電話又貴又用唔著
摺mon可能有用
但係咪一定要以電話嘅方式呈現出嚟呢?

唔係電話駛撚摺咩
就係為左方使人日常攜帶使用先有摺呢個idea

事實上有好多機就係走得太前而仆直

呢一類科技野從來唔係話第一個做到就叫做成功，只係點樣運用，軟硬件無法配合都係冇用。

例子指紋解鎖、人面辨識

呢兩樣蘋果唔係第一個做，但係蘋果就係將佢做得更好。

年年都有人話「蘋果已死」㗎喇

2004講到2019

但依家三叔同華為部電話摺完有幾細先

其實我嘅重點唔係淨係講摺mon
而係之後如果仲有更新嘅技術係咪一定要加落部電話度
好多人用電話要求真係唔洗咁多花臣

「使用者體驗」呢啲咁深奧嘅嘢，佢哋唔會明

佢哋只有「佢哋認為使用體驗」等於「一般人使用體驗」

出粒再勁啲既u

當年Nokia做唔到個生態園出嚟，但係蘋果做到

蘋果公司的「創新不足」

盧斯達九月 14, 2013

每年蘋果公司推出新iPhone，大家循例都要吵起來。幾年前iPhone在市場上根本沒有對手，根本不會有多少人討論iPhone和Android手機孰優孰劣。現在不同了，因為Android已經發展起來。認為iPhone創新不足的聲音，一年多過一年。

不過私以為iPhone最成功的不是「創新」，而是將以前一些不成熟的創新變成真正堪用的產品。例如觸控手機早就有了，但反應遲頓到不實用。蘋果的觸控技術那麼靈敏，是因為操作系統高度配合，而且用它革命性地取代實體按鍵；之後的App概念也是如此：Nokia在2007年之前也有「智能手機」，即是symbian的N系列手機，你也可以寫程式和安裝程式，但整個過程複雜到極，而且沒有成熟的收費機制，於是就無法吸引高質素的程式開發者。Nokia是一家硬件公司，他們不可能像蘋果一樣了解軟件開發者需要甚麼，所以當年Nokia的智能手機其實一點也不智能，只是硬件比較強大，但沒有改變用家使用手機的模式。

蘋果的殺手鐧是軟件設計，它為開發者提供最簡單和方便的軟件開發solution，設立方便的收費系統，將用戶和開發者連接起來。在這方面，長期奉行軟硬一體的蘋果可謂得天獨厚。之後的iPhone4以現在的眼光來看，都堪作蘋果在工業設計和硬件上的代表作，例如所謂的Retina Display，將「螢幕密度」（ppi）的觀念引入市場、前後鏡面設計、一體式金屬邊框‥‥‥近期的Android旗艦在設計上仍然使用這些元素。

Steve Jobs仙遊以後蘋果是不是失去了點石成金的神彩？是的。Steve Jobs時期的遺產如iOS、app store，或者蘋果本身的工業設計團隊，都是開天闢地的傳統，只會fine tuning，不會大改的。蘋果的模式就是作一次驚天動地的破壞式創新，之後就對它不斷微調改善、或擴展到其他產品線（例如itunes機制、ios系統）。就像蘋果比windows更早推出的第一個圖形作業系統、第一台一體式電腦、第一台超薄手提電腦、第一部全觸控手機‥‥‥但你不會看見這一代iMac和上一代iMac完全是兩個樣子的。新興的公司如Samsung的企業文化卻是不一樣，它們傾向一樣不斷在市場上試水溫。

Android的使用經驗：一襲華麗的袍，裡面爬满了虱子

現在的蘋果的手機是不是已被其他公司趕上來了？這個問題，我不直接答你，我用例子答你。我用過最早的android手機是Sony Ericsson的Xperia x10，其間我用過各個主要版本（1.6，2.3，4.0，4.1，4.2）和廠牌的手機。我甚至也用過很冷門的Windows Phone7、7.5和8的手機。Android旗艦手機給我的體驗就是張愛玲說的，一襲華麗的袍，裡面爬满了虱子。講數字，Android的旗艦手機永遠比iPhone好。例如大mon、處理器速度和數量、鏡頭像素、電量（mah）等等，但真正拿在手上長期用，各有各的問題。因為這些廠商都是用Android，差異性不明顯，所以往往是急就章地推出產品。硬件組裝可能會有紕漏、軟件有bug還未執好‥‥‥這些都很影響使用的感受。當然更不用說Android手機的更新問題；不用說Android系統上先天不足所致的不順暢；不用說軟件設計的水平問題。

你真的要用過Android，才會知道ios的匠心獨運。是的，從字體、整體佈局、過場動畫、反應、素材，都沒有可以比較的地方。當然，蘋果在軟件方面的出色和執著，不一定對所有用家都有意義。例如很多港女和叔叔婆婆根本不在意甚麼系統設計、系統更新、聰明設計‥‥‥他們只是需要大mon，這就是市場。蘋果當然可以出大mon機，但是他們不可能為了急進的短期利益而影響辛苦經營的app store——加大螢幕，牽連的是app store上所有程式和開發者。ios的app設計得那麼好，是因為開發者為那個固定的螢營尺吋量身訂造。大Mon和細節，兩者不可兼得。蘋果選擇了質量和統一，這也是他們唯一的路。

蘋果在手機上的創新無疑已經緩慢下來，但它暫時還是市場上最好的軟硬件解決方案。尤其是市場上其他供應商所謂的創新，也不過是將mon size加到6吋或者懸浮聽電話‥‥‥

Apple car

Apple就咁話個cpu快左幾多幾多，台下班人又拍曬手la

相信摺芒機都玩唔長，以前出過3D電話，出咗好短時間就已經無再發展
新技術係吸引嘅，但玩兩玩就唔再新鮮

我覺得apple嘅魅力係本身簡單設計+方便易操作嘅系統
唔係話要學其他廠咁整到幾複雜幾多功能
根本好多功能都係華而不實
但apple最大問題係自SJ死咗之後唔識保持自己設計獨特性之餘仲癈除咗啲所有人都覺得好重要嘅設計（耳機孔），無論硬件定係軟件都開始跟唔上其他急起直追嘅品牌
利申ifan希望apple可以生性

笑撚左

電話又真係唔一定需要摺mon呢樣野

我有用過nex屏下指紋版，根本唔好用，又慢又唔準

明明今年MWC俾到Apple最大壓力果間廠叫Microsoft

無論Apple準備出果隻AR 眼鏡係點，見到hololens 2 點都一定嚇到鳩縮

你講緊舊iphone比蘋果強制降速？

2019仲用依套講法只可以回一句：小心地滑

做生意爭market share冇意思

market share高：
邊個話蘋果已死？大把人買啦

market share低：
蘋果好聰明，唔追求market share；華為賣到成個歐洲都係，其實係on9

咁要換電腦 cpu 先得喎, 一係就靠模擬, 咁玩法部機用唔用到兩個鐘?

Qcom係三叔今年出機時量產出超聲波指紋解鎖之前，屏下指紋係光學，但係目前又慢又唔準，你估apple會硬用唔好既光學？
Qcom超聲波指紋上年未量產到，你叫apple用乜？華為三叔年頭年尾都有機出緊係食到最新零件廠出既產品啦，你想apple跟住玩食頭年尾各一部？不過要睇apple係咪堅持唔會用番放棄左既技術，會唔會死雞撐飯蓋話超聲波係新技術不過qcom賣唔賣俾apple又係第二件事
華為鑽孔screen廠一係lg一係大陸京東方，技術又係唔夠三叔黎，鑽孔位變色機會比三叔高，而且佢係鑽唔哂，前鏡自拍會有d影響既，三叔既唔會羅

有時d野，有時間研究下技術先，唔好俾marketing gimmick 影響，正如個傻閪柔派最早幾個月前搶住打飛機話做到摺mon，但原來只係工程機，出產時程係冇

概念機都 J
當啲客係白老鼠

出乜都買

sorry, 概念機嘅用途就係要黎打j，show quali

但apple一向都唔係以出概念機打J聞名

但點解冇人做

之前係得個講
但iphone依然一樣大賣，
依家係比人批評冇創意
兼銷售率大跌兩成

Apple 個 Face ID 技術到宜家都未有 An 廠追到...

有撚用咩
有FaceID 永遠冇全屏
佢只係冇on screen fingerprint 既代替品
垃圾比人吹咁大

廢左3.5mm 係為左推AirPod 事實上市場都跟左流行出左好多無線耳機

每十年都大洗牌

呢種裸眼3d技術太難做，連理論階段都好似未有

如果真係咁容易其他公司都出左啦

我睇s10就係想出屏下鏡頭等搞唔掂釘個窿

講真aapl今年如果真係出到屏下鏡頭佢嘅target customer肯定換......

做咩打簡體字

等睇信仰價睇齊USD1999算數啦

同一隻手指set 幾次會準啲，依家主要用人面

睇你點睇啦
face id做唔做到3d object scanner?

因為關鍵嘅零部件蘋果起碼可以獨佔兩年，到兩年後其他機都可以用嘅時候

蘋果又唔知做啲乜嘢出嚟，總之佢係可以為咗一個關鍵部件去幫間零件廠起一條生產線出嚟。

推出雲端智能大數據監控技術

Apple價錢最創新

想知點解銀行app ios係touch id個陣就可以指紋登入
反而an唔得?
同埋face id唔係話安全性高過指紋好撚多咩?
係未來手機愈黎愈多功能
乜唔係愈安全愈好?
點解好多人覺得face id 廢?

依家睇落係3星同華為最創新喎
未成熟機賣2000美金

以前apple出touch id
一出黎係完全成熟..

當年部Evo 3D
果陣時HTC仲係一線

Android 廠唔會再追求 Face ID
咁大個 M 額完全唔夠其他機鬥

iPhone Cut 3.5 mm、Touch ID
Macbook Cut 剩 USB Type C
Apple 不知走得幾前呀 do

MS Surface 搶客仲得人驚啦
Surface 而家普及程度真係幾高
蘋果 iPad Pro、Macbook 都威脅晒

我覺得唔關 Apple 事
頭幾年個個都用轉插

淨係用ICLOUD回復同轉電話無煩腦同不能破解既防盗能力D ANDROID機就唔會係我心目中有地位。

硬件上今年Apple應該都唔會有太大突破
之前郭明錤預測今年iPhone都係5.8"，6.1"同6.5"
用Lightning、三鏡頭、逆向無線叉電、upgrade Face ID、底嗰塊玻璃轉霧面
如果佢冇預測錯即係設計上分別不大，頂多都係條瀏海再細啲唔會完全消失，除非佢個三鏡頭好有料到
可能第三個鏡頭係超廣角/黑白sensor，或者做到好似以前Nokia個refocus/Lytro個光場相機咁先影後focus
如果唔係，咁即係要睇佢軟件上有乜重大突破
舊年WWDC之前Bloomberg話本身iOS 12係會大執個OS，會有重大新功能，但因為iOS11太多bug要fix所以留到今年

>都已經準備好推出全新一代摺機 明顯已經走前Apple 好多。

>銷量同口碑已經大幅下跌。
到底要重複幾多次啲人先至會明, 但係我發覺好多人其實根本就唔想明. 只係想不斷重複自己嘅觀點.
除咗中國大陸係奇差之外, 其他地方嘅銷量或者係營業額都比預算嘅高.

>股價同市場真係會慘不忍睹 ...
股價就從來冇得預測 ( 根本由頭到尾都係低 ) . 至於市場, 如無意外銷量都係同今年 ( 2019 )差唔多.

>仲有無貨喺手? 或者跟唔跟得上市場既轉變?
冇 ( 至少係你地覺得嘅 "貨" ). 硬件大轉變應該喺 2020 5G Redesign. 今年只會係 A13 + Intel 7660 Modem + Triple Camera. 今年嘅重點如無意外應該係 iOS 13.

其實最有本事做摺機嘅係Apple
因為做咗iPad咁多年大把App support 平板mode
唔似Android平板嘅user experience做咗咁多年都仲係追唔上

但做咗摺機就會蠶食自己iPad個市場
加上iPad Pro嘅SoC係食電過iPhone
部摺機如果做唔到iPad個size咁大
就好難維持到Apple自豪嘅10個鐘使用時間

同埋因為iPad Pro用緊120Hz LCD
OLED今時今日都做唔到咁高刷新率
所以就算出部2合1都唔會係呢兩三年內嘅事
都未計摺機個mon面係用膠造，雖然唔會碎但極易花

an旗艦機用兩年都唔會lag

ios 11間接加速apple衰落

其實我到而家都唔明點解手機要曲mon

摺mon有用過曲mon

如果唔係華為出可能佢都重玩緊曲 mon hea我地
先唔睇背景有競爭先有進步

蘋果有閪壓力咩
最多出部好似note9咁冇劉海
有埋全屏幕指紋解鎖同邊框觸控
d傻仔又每人萬幾蚊咁進貢啦

你買第一代 係買概念
等於而家摺機咁
但你估唔到 佢今年會出到成個正面都可以指紋已經

你不如講下我點9up，咪L寫兩個字出來，扮哂型，你估你係李嘉誠呀？

買左SE未開封
等trade埋部6先用

如果連外觀都無大改變
咁就食得屎啦
諗唔到咩理由換機

記撚住執好個垃圾face id先推出黎賣呀
好撚後悔買左X

SJ出山 係因為前CEO 逼走SJ 又將Apple電腦訂價訂太高 搞到Apple就死 仲離埋職Apple求SJ救Apple SJ先出山 話晒係自己創立既公司

乜撚野太堅持原則

如果今年仲係升級U 升級鏡頭 而外型上冇改善
我諗都應該幾多人會轉會
以前APPLE永遠都走得最前 究竟佢可唔可以做到真full screen呢
佢個摺mon令到下巴短d嘅方式暫時都未有其他廠做到佢咁幼下巴
係差在個m額

apple會話全螢幕冇用

iOS用完返到轉頭
因為愈出愈差

我由iPhone4起已經完全融入Apple Ecosystem

iPhone + iPad + Mac

現實係MacOS都叫做不斷支援舊機
iWork變得功能齊全，介面清晰易用
3rd party software都多咗選擇
舊機表演提升返唔少
所以keep住更新就keep住部舊機一直用

但係iOS係另一個世界
以前順暢慳電係一大賣點
但係近年Android已組追上咗你
你仲保持十年前果種封閉式使用體驗
掉反轉頭抄返人地啲notification Centre,widget, 捷踁control switches panel
結果多咗啲人地用到爛晒嘅功能，又唔debug，續航力又唔理
完全係龜兔賽跑嘅情況

所以無咩好留戀
iPad + Mac 換成Surface Pro
iPhone換成 An機

究竟加價千五定二千先至再賺多D

其實好大壓力㗎

唔係Mac機keep住有得用先應該keep住用Mac咩

應該都係

每部照呢代個價減一千，包大賣

你有無考慮過咩叫“定價太高”? 如果當時Apple電腦有人buy，點解會“定價太高”？而且正正就係Jean-Louis Gassée堅持行高價路線，搞到apple嘅market share係咁跌，所以要搵番Steve Jobs出山嘛。呢個唔係堅持原則，請問係咩呀？
另一個例子就係Apple III，Steve Jobs嘅堅持，唔要散熱系統，搞到賣唔出，要之後出Lisa 去救market share。

其實你熟唔熟Apple 歷史？ Steve Jobs 一直鐘意閉環(Close-ended)，同埋認為消費者自己唔知自己有咩需求，要佢來餵大家。而家Apple最大隱患係，Steve Jobs已經走咗，而Tim Cook無Steve Jobs 咁有創造力 ，iPhone都只能小修小改，真係無咗Wow Factor。買，我係會買iPhone，但唔再係一年一部啦，三年一部都差唔多。

想請教下，Android機你用咗幾耐？ 我自己一部iPhone，一部Android，Android 機用咗半年，真係開始多好多force close，Lag嘅情況。
iPhone無錯近幾個iOS update 嗰穩定性差咗少少，但仍然比Android 機好。

我雙修
iOS 由iPhone4 開始算遲 之前用緊iPod touch
Android由gingerbread 開始用 作為後備機
當時LG先入android無耐
係最近入Nokia

我俾機體嘅workload算係好平均
上網 連登 YouTube 音樂 影相 傳送相片 3d graphics 遊戲

Android 近年少咗crash
我用開啲中階機唔覺得性能上會慢好多[url]網址[/url]
以前係焗住一定要snapdragon最新粒u先順
但今時今日垃圾聯發科都夠做
中階的話snapdragon 6字頭已經好夠力
Android 行埋3d 動態wallpaper 都好順
我唔會開寫輪眼掃mon打飛機
唔覺得同iOS流暢度有明顯差異

我個人習慣不論windows android
都定時清一清機
但唔係reset 只係執file
都唔覺流暢度有明顯下滑

iOS除咗security俾人屌
5代開始有過battery drain bug
之後幾代嘅續航力大不如前

而且多咗定格死嘅情況
連相簿都卡就一定係無debug
唔係性能問題

講緊近代改進嘅地方
只係逐一補完Android功能
唔係咩新鮮嘢

新機發佈又點？冇新意之余分分鐘仲加你價

諗起以前既sony，連記憶卡都要買專用唔行sd

叫果粉打j,再收買班明人打卡又賺一畢。
宜家蘋果係高檔牌子唔係高科技牌子

炒咗burberry 條閪女人
希望下代做得進取啲啦

8 plus連3.5轉插都cut真係屌出聲

想間公司好既人已經走哂，想間公司賺錢既人就起度。遲d應該剩番d想搵公司錢既人。

essential phone

大笑咗

其實今年都食得屎啦
咪又係成班人買新機
用開蘋果就唔會轉

如果 Android 機個自拍美顏改到 iPhone 咁
應該會全部人走晒去其他牌子

Apple Watch 咁撚勁
又剩係可以支援 iPhone
蘋果賺錢真係唔洗人教

做運動又想買 Apple Watch，就必須買埋 iPhone
想兩老 Check 下心臟、防趺，Apple Watch 又做得幾好
有時真係心郁郁想一 Set 買俾屋企人

點用一部2016年11月出的機抄一部2017年11月出的機？就算係mix 2都講緊2017年9月的事